【集思廣益】除咗 Matlab 之外，中國學術界有冇其他死穴？

例如禁止中國 IP 訪問 Github？

晶片設計軟件
冇左既話，中國人例如華為要用紙同筆畫電路圖
用呢個方法設計現代處理器，閒閒地幾十億晶體管，夠你畫到2046

Good！

中國唔夠膽封鎖 Github
所以有大量敏感政治信息
都係通過 Github 傳返上去
除咗 Twitter 戰線之外
Github 都應該要成爲另外一個戰線

M$最近好似歸返美國邊

學術界嘅人一定好清楚
實驗室要用咩 Software
不妨通知各個機構執行禁令

封晒M$ window Office